\documentclass[]{article}
\usepackage{babel}[portuguese]
\usepackage{subcaption} 
\usepackage{float}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
% Title Page
\title{Tutorial para gerar o código C++ a partir do modelo no Simulink}
\author{Leonardo da S. Costa}

%\graphicspath{ {Tutorial/} }



\begin{document}
\maketitle

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/MatlabIntro}
\end{figure}

\newpage

\section{Configurações iniciais}

Para que o MatLab crie os arquivos no local correto é preciso trocar a pasta em que ele está aberto no WorkSpace (Figura \ref{fig:Matlab}). Para isso, digite o comando "cd .." para voltar quantas pastas desejar. Também é possível criar uma pasta com o comando "mkdir nome\_pasta" e entrar em uma pasta com o comando "cd nome\_pasta".

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Trocar de pasta no MatLab}
	\includegraphics[width=0.45\linewidth]{Tutorial/Matlab}
	\label{fig:Matlab}
\end{figure}

A pasta escolhida é onde os arquivos gerados irão aparecer. Neste tutorial a pasta de destino se chama "CodigoSimulink".

\newpage

\section{Criação dos Arquivos em C++}

O primeiro passo é realizar uma configuração geral do \textit{Code Builder}, isso pode ser feito clicando em \textbf{\textit{Embedded Coder Quick Start}} (Figura \ref{fig:P1}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Embedded Coder Quick Start}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P1}
	\label{fig:P1}
\end{figure}

Após isso a a tela da Figura \ref{fig:P2} irá abrir, basta clicar em Next.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Embedded Coder Quick Start}
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Tutorial/P2}
	\label{fig:P2}
\end{figure}



Nesta parte (Figura \ref{fig:P3}) pode-se configurar se o código gerado será do modelo inteiro, o somente um pedaço dele (Subsistema). Neste caso vamos gerar para o modelo inteiro. Para prosseguir clique em Next.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Embedded Coder Quick Start}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P3}
	\label{fig:P3}
\end{figure}

Agora é possível escolher a linguagem do código que será gerado. Vamos selecionar C++ e clicar em Next (Figura \ref{fig:P4}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Seleção da linguagem}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P4}
	\label{fig:P4}
\end{figure}

Nesta janela o MatLab informa sobre alguns testes que ele irá realizar no modelo para gerar o código, basta clicar em Next (Figura \ref{fig:P5}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Embedded Coder Quick Start}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P5}
	\label{fig:P5}
\end{figure}

É bom que o modelo no Simulink possua somente uma taxa de amostragem e todos os blocos sejam discretos, no caso deste exemplo o modelo cumpre essas características e o resultado é o seguinte (Figura \ref{fig:P6}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Embedded Coder Quick Start.}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P6}
	\label{fig:P6}
\end{figure}



Agora é necessário configurar o dispositivo em que o código irá ser executado. Neste exemplo o código será utilizado no software de estratégia da equipe, portanto, o dispositivo é da Intel (Processador i7...), e o tipo é Linux 64bits. Depois de configurar isso clique em Next (Figura \ref{fig:P7}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Seleção do dispositivo e tipo de OS}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P7}
	\label{fig:P7}
\end{figure}

É possível escolher o tipo de otimização que o MatLab irá realizar no código. Como RAM não é uma preocupação em um computador, será escolhida a opção de melhor eficiência na execução (Figura \ref{fig:P8}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Seleção do tipo de otimização}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P8}
	\label{fig:P8}
\end{figure}

Agora serão apresentadas as configurações escolhidas, basta clicar em Next e Finish (Figura \ref{fig:P9}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{Embedded Coder Quick Start}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P9}
	\label{fig:P9}
\end{figure}

Se estiver tudo certo o MatLab ja irá dar build no modelo do Simulink e apresentar o código dele como na Figura \ref{fig:P10}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Primeira configuração finalizada.}
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Tutorial/P10}
	\label{fig:P10}
\end{figure}



Para gerar todos os arquivos necessários é preciso realizar algumas configurações a mais. Para isso, clique em \textbf{\textit{Model Configuration Parameters}} (Figura \ref{fig:P11}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Model Configuration Parameters.}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P11}
	\label{fig:P11}
\end{figure}

Na janela que abrir (Figura \ref{fig:P12}) selecione a opção \textbf{\textit{Code Generation}}. Nesta opção é necessário mudar o \textit{\textbf{System target file}}, para isso clique em \textit{\textbf{Browse}} que fica ao lado deste parâmetro.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Seleção do System Target File.}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P12}
	\label{fig:P12}
\end{figure}



A janela da Figura \ref{fig:P13} irá abrir, nela é possível escolher diversos tipos de saída do código que será gerado. Para o código em C++ deve-se escolher a opção \textbf{\textit{grt.tlc}}. Após selecionada essa opção clique em Ok.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Seleção do System Target File.}
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Tutorial/P13}
	\label{fig:P13}
\end{figure}


Ainda é necessário configurar mais um parâmetro nesta mesma aba, agora, selecione a opção \textbf{\textit{Package code and artifacts}} e se quiser coloque um nome para o arquivo de saída (Figura \ref{fig:P14}). A opção \textbf{\textit{Generate code only}} não importa muito, se estiver desmarcada o MatLab irá gerar automaticamente um executável do código C++ criado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Model Configuration Parameters.}
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Tutorial/P14}
	\label{fig:P14}
\end{figure}



Na mesma aba clique em \textbf{\textit{Advanced Parameters}} (Figura \ref{fig:P15}). 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Advanced Parameters.}
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Tutorial/P15}
	\label{fig:P15}
\end{figure}

Isso fará com que algumas opções extras apareçam no fim da aba (Figura \ref{fig:P16}). Nestas configurações avançadas desmarque a opção \textbf{\textit{MAT-file logging}} e clique em Ok.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Advanced Parameters.}
	\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Tutorial/P16}
	\label{fig:P16}
\end{figure}



Agora é só clicar em \textbf{\textit{Build Model}} (Figura \ref{fig:P17}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Build Model.}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P17}
	\label{fig:P17}
\end{figure}

Se estiver tudo certo a janela da Figura \ref{fig:P18} irá abrir, nela é possível ver um sumário da operação, assim como os arquivos .cpp e .h do modelo do Simulink.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Build realizado com sucesso.}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P18}
	\label{fig:P18}
\end{figure}

\newpage
\section{Utilização dos arquivos gerados}

Após a compilação correta do modelo do Simulink serão criados diversos arquivos e pastas no local selecionado no início do tutorial (Figura \ref{fig:P19}). Extraia o arquivo .zip gerado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Pasta com os arquivos gerados.}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/P19}
	\label{fig:P19}
\end{figure}

Na primeira pasta (CodigoSimulink) estarão os arquivos .cpp e .h do modelo do Simulink. Na segunda pasta (R2019a) estarão arquivos .h do MatLab necessários para rodar o código gerado (Figura \ref{fig:P20}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Pasta com os arquivos gerados.}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P20}
	\label{fig:P20}
\end{figure}

Ao entrar na segunda pasta existirão mais três (Figura \ref{fig:P21}). Os arquivos .h necessários estarão nas pastas: extern e simulink.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Pasta com os arquivos gerados.}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Tutorial/P21}
	\label{fig:P21}
\end{figure}

Na Figura \ref{fig:ProjetoQT} é possível ver um exemplo de projeto feito no QtCreator (\textbf{\textit{Console Application}}) para rodar o código gerado pelo MatLab.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\caption{ Projeto do código C++ do Simulink no QtCreator.}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Tutorial/ProjetoQT}
	\label{fig:ProjetoQT}
\end{figure}
\end{document}          
